6.12 非法集結上訴庭加刑至7個月，裁判官指原判阻嚇度不足！

【612金鐘衝突】男子非法集結囚2周加刑到7個月 上訴庭指原判阻嚇度不足

【頭條日報】33歲貴金屬貿易公司董事助理去年6月12日，在政府總部外與其他示威者搬動鐵馬到行車路，他早前承認非法集結罪，被判監兩周。律政司不滿刑罰過輕而申請刑期覆核，高等法院上訴庭上月裁定律政司的覆核理據成立，撤銷監禁兩周之刑期，改判監禁七個月。潘敏琦法官今在判詞中批評，原審裁判官林子勤判刑時只執著於案中沒有證供顯示實際有任何財物損失或破壞，亦沒有任何執勤的警員受傷，漠視控罪的控訴要旨是防患於未然。上訴庭強調判監兩周只是象徵性阻嚇，其懲罰性和阻嚇力度不足。

資訊部按：潘官於判詞第43段尤如成語動畫廊般，使用大量成語及形容詞描繪示威場面及批評答辯人行為，指從「片段可見，當時警方與示威者的人數懸殊，擾攘的局面實屬沸沸騰騰，叫囂不絕，參與人士情緒極高漲，如箭在弦，隨時有一觸即發，一發不可收拾的危機。答辯人的作為，是把已經沸騰的局面，火上加油。正正就是羅敏聰案所指的給他人壯膽、吶喊助威」

CAAR5/2020 判案理由書

#20201218新聞

非法集結都要坐七個月，根本冇得玩

今次可以拎黎做案例啦掛

有冇得上訴佢個上訴？

話人火上加油，咁堆火本身邊度黎？政府自己點把火出黎，個法官走去怪平民百姓加油

離地官 民間會冇啦啦有火嘅

合法既方法有課金課幾百萬上訴到終審
唔合法既方法有革命清算曬所有狗官

離地唔係好適合用黎形容
講到隻狗好無知唔關佢事咁
你會唔會話立黨安法好離地？

個官依家係到加緊油

宜家冇火
點睇

賤畜髮官

就係想煽風點火
四字真言

法庭仲扮咩撚野 直接收監咪算 仲要納稅人養班廢物扮有法治 同垃圾會一樣一言堂咪算